[香港生活] 買不起樓一星期過兩天渡假式婚姻 在暫借空間也要打造家的感覺

香港好逼，太有限的空間像強迫著人們，改變幸福的定義。在「有樓有高潮」以外，其實還有更多的戀人們，以愛情的甘甜蓋過現實的苦澀，能力所及的空間中，建構出只屬於兩個人的幸福感。

在三百多呎的酒店房中，電視在播外國節目，畫面上剛好有一家森林中的獨立屋。是個獸醫家庭，一家四口加一隻狗的房子。對於外國人正常不過的生活，在香港可得花億計的金錢，都未必能換到。

「唔緊要，我哋將來都可以有呢種生活。」
Danny和小麗沒買樓也不租樓，卻努力地過著不一樣的夫妻甜蜜生活。（黃寶瑩攝）
Danny和小麗沒買樓也不租樓，卻努力地過著不一樣的夫妻甜蜜生活。（黃寶瑩攝）

兩口子把暫借的「家」打點出家的感覺。（黃寶瑩攝）
兩口子把暫借的「家」打點出家的感覺。（黃寶瑩攝）

週末回「家」 享受渡假式婚姻

Danny對小麗說。交往六年，他們於今年初結婚，婚後分別住回各自家中。生活跟拍拖時沒兩樣，就是多了一紙婚書。「每個星期夾到假，我哋就會租酒店，搵個短暫的家。」

佈置這個臨時的家，Danny每次都會背個大背包，帶上心愛的模型。聖鬥士星矢們擺好姿勢，立於酒店浴室玻璃上；浴缸旁還放了數隻在台灣買的小鴨公仔。走到床邊，把高達放到窗邊，好讓自己起床就見到。搬來茶几當枱，開始砌那未完成的模型。

每逢週末，帶著行李，來到酒店。（黃寶瑩攝）
到「家」一刻，換上拖鞋。（黃寶瑩攝）
拿出替換衣物。（黃寶瑩攝）
開始佈置「家」中每角落。（黃寶瑩攝）
難得有浴缸，把溫泉粉都帶上。（黃寶瑩攝）
淡藍水上，來自台灣的小鴨在浮，他們說這是一對的小鴨。（黃寶瑩攝）
特定空間做特定事，這是砌模型的角落。（黃寶瑩攝）
「唔同嘅空間係有唔同嘅用途，呢度係砌模型，嗰度係睇書，特定空間係要做唔同事，做晒我就覺得好實在，咁500幾蚊租一晚酒店就好抵啦。」把沒有間隔的酒店房，劃分成不同空間；偶爾還會邀請朋友上來聚一聚。在他腦中，家的空間該是有不同用途，那怕只有一晚的家。

「我最幸福嘅時間就係，佢朝早瞓到死豬一樣，我點整佢都唔起身。之後我會起身砌模型，砌完高達隻腳，佢都仲未醒，我又再砌。好平靜，好幸福嘅時間。」他說，能在十二點前跟小麗吃到早餐，就是再上一層的幸福。「正常應該每日都可以做到嘅嘢，但依家只可以星期六、日先可以捉到自己個老婆食個早餐。一個人食早餐同兩個人一齊食早餐，味道係唔同。」

【情侶穿搭】男友主導襯出搭調型格Look 「靚」就是另一半的準則
【愛情地圖】18歲足球場邂逅一見鍾情 嫁球員唔怕佢窮：要有夢想
入房之後，脫下婚戒是指定動作。（黃寶瑩攝）
入房之後，脫下婚戒是指定動作。（黃寶瑩攝）

脫離主流 換無限空間

買樓是奢侈的想法，能有一個可以讓他們同放婚戒的地方同樣難得。到達酒店房，脫鞋之後就是把本是一對的婚戒放回床邊的盒中。兩個銀圈經過一星期的分開，終於回到同一盒內，算是回「家」儀式。

每當他們向親友宣告婚訊，「租樓定買樓」是必問題目，婚後同住似是理所當然。兩者之間，他們選擇第三條路，不租又不買。

「樓價太唔合理，我哋唔想妥協，唔想同大部份香港人一樣供一世樓。」孤注一擲拿出首期，每月供萬多元；退一步租樓，同樣的萬多元，只是得益者由地產商變成業主。買樓就如花一生時間賺取數百萬，再用數百萬換四道牆包圍自己。「其實有樓係束縛，有好多嘢做唔到，做唔到何來穩定。談情說愛你都要有生活情趣，但有樓就係你死慳死抵嘅開始。」

有人孤獨憑弔 有人走進婚姻殿堂 一樣的：對愛執著地堅持
【抑鬱伴侶】曾想一起跳樓 扶持走過陰谷：知道有個人唔會放棄我
沒有固定空間的另一邊，是有無盡的空間。寧可把錢花在旅行與日常，都不願為樓打一世工，在他們的計劃中，每個半月就會外出旅行，把錢花在值得的地方。花錢買四面牆，不如買人生中不同的經驗。「有能力、有空間感受到細微嘅事就係幸福。幸福好虛無，對我哋而言，幸福係好細微、好平凡嘅事。但當你去到好疲勞，咩都要講錢，又要為生計時，仲邊得閒理幸福。」

道理是這樣說，然而這位買不起樓的社會異類，偶爾還是會跟主流社會比較，「人哋買到樓，但我就買唔到，有時都會好葡萄，係邊個step做錯。會問自己，係咪做錯事。」也許這是36歲的男人才會顧慮的問題，對於26的她而言，不買樓是完全OK的事。

買些茶點，在房間耍樂。（黃寶瑩攝）
買些茶點，在房間耍樂。（黃寶瑩攝）

歸處在人 幸福是在他身旁

吃過早餐，不會四處閒逛，倒是盡早回到房間，享受假日的二人世界。她在沙發或床上看書，他午睡，恬靜又悠閒。「我哋係獨立地一齊，自己一個嘅同時又互相依賴，知道對方喺附近就會好安心，我哋就係呢種渡假式婚姻。」看夠睡飽，到樓下吃頓晚飯，又再窩回房間。邊自學結他，邊等那四年一度的世界盃決賽。

他另一個指定動作是飲橙汁，浸浴時突然想喝﹕「肥肥，我想飲橙汁。」（黃寶瑩攝）
自從學習瑜珈後，她愛把他的高達擺成不同的瑜珈動作（黃寶瑩攝）
同一空間，各自做事，獨立地一起。（黃寶瑩攝）
晚飯過後，在附近商場閒逛，在看有什麼新片。（黃寶瑩攝）
上車與租樓，他們選擇另一出路，不租又不買。（黃寶瑩攝）
看網上短片自學結他，或許有點難，但有她在旁幫忙。（黃寶瑩攝）
有個人為自己吹頭的人，也許是另一種幸福。（黃寶瑩攝）
特定空間是打造「家」這概念的首要條件，憑藉那散發安全感的原點，外出的人才有歸處，情感方能有落地生根的地方。然而，這個空間也可以寄宿在特定的人身上，一個人也可以成為另一個人的歸處。

「幸福入面，人係好重要，只要同佢一齊，去邊都可以。雖然無樓，但依家我覺得好幸福，幸福係喺佢隔離，同搵到一個我可以嗲嘅人。」她說，幸福感也來自感到被需要。未交往之先，他的頭頂彷似有團烏雲，由情緒鬱成；現今的他，該下了不少雨，厚雲變成薄霧，那正是被需要的證明。

【偽娘(下)】情侶互餵「毒藥」 怕生命太短 每日形影不離
【愛情短跑】拍拖數月決意同行終老 是對的時間遇上了對的人
四年一度的賽事，四年之後又是別的一回事。（黃寶瑩攝）
四年一度的賽事，四年之後又是別的一回事。（黃寶瑩攝）

當下幸福，仍要思考將來，假若有了小孩，他們說還是會認命租樓，總不能因為父母的幸福而阻礙下一代的幸福。祖籍泰國的小麗，也有想過離開香港。「我哋研究過返泰國住，唔想喺個制度入面自怨自艾，又唔想妥協，離開呢度會唔會係其中一個方法？」

白撚痴

會唔會on9咗啲

入青山啦......

痴撚線

咁on9
唔怪得無樓住
註定窮一生

得果26歲，緊係有精力咁玩，過多幾年30, 諗法就唔同嫁啦

酒店錢都夠租樓啦

啲鬼佬見到笑死

放完出來又要執返

一陣唔鳩記得拎/整爛

「我最幸福嘅時間就係，佢朝早瞓到死豬一樣，我點整佢都唔起身。之後我會起身砌模型，砌完高達隻腳，佢都仲未醒，我又再砌。好平靜，好幸福嘅時間。」他說，能在十二點前跟小麗吃到早餐，就是再上一層的幸福。「正常應該每日都可以做到嘅嘢，但依家只可以星期六、日先可以捉到自己個老婆食個早餐。一個人食早餐同兩個人一齊食早餐，味道係唔同。」

咁簡單嘅嘢, 換咗喺香港就好似唔係人人都做到咁

咁結乜鳩婚
拍拖咪一Q樣

一星期2晚要千幾
一個月都5千
我租間套房放張床一星期上去幾日唔好過你個個星期周圍去

青山走犯

咁既生活同真實既婚姻生活差好遠..

白癡
仲要係天水圍間嘉湖海逸
嗰度我屌你啦爆房我都覺得勉強你仲話家的感覺

自欺欺人最高境界

學好D 泰文番泰國好過啦

其實都ok。當一個節目

on9到震

你地當個男嘅想
「一星期爆兩晚房」

成個觀感就fit晒

沒有固定空間的另一邊，是有無盡的空間。寧可把錢花在旅行與日常，都不願為樓打一世工，在他們的計劃中，每個半月就會外出旅行，把錢花在值得的地方。花錢買四面牆，不如買人生中不同的經驗。

然而這位買不起樓的社會異類，偶爾還是會跟主流社會比較，「人哋買到樓，但我就買唔到，有時都會好葡萄，係邊個step做錯。會問自己，係咪做錯事。

屌你咩自己個半月去一次旅行仲問邊個step做錯
貪玩就貪玩，無人阻止你
但唔好咁on9問人點解自己買唔到樓先得架

搞一大輪又要執呢樣執果樣先住得果兩晚,
都弱智

係咪戇撚尻

打乜撚野造

悲哀

呢啲係人地有錢仔做既事
你窮想去做ok
但將來食屎唔好怨

嘉湖海逸又真係幾便既 我成日都同條女去爆房

分分鐘慳返啲酒店錢都租到間嘉湖樓

弱智

咁去法啲錢夠租工廈啦

條友咁on9都有女

第時又老又窮唔好怪過男人

五千蚊一個月，一個月都住唔夠十日，
點解我唔比多五千租間屋
點放模型都得啦

旅行一年去24次 去少一半一早買左樓

供最多都係三十年，你可以咁去玩，絕對有能力買

將呢件事合理化 仲要帶哂衫褲帶模型砌....

真定假啊

個記者寫編咁既野出黎會唔會打冷震？

又會有女肯同佢癲

低能嘅都上到報紙

想講大西北好多屋五千蚊都租到，雖然唔大

佢酒店都係三百幾尺
咁即係三百幾尺既樓都無問題啦
四百期20年樓大把

呢單野點睇都似假

真人既話真心比人背後笑到面黃

結婚無得一齊住，唔知兩公婆有無諗生仔呢

因為首期？

好多一黎就dream house，唔係就唔買

無就要將就下，見到身邊啲人一直想買近屋企，
交通方便，風景好，就腳番工，
但又無錢，又嫌貴，心頭唔好咁高一早買左啦

生完擺邊邊？
擺女家，女家家長唔屌出黎？
一早叫你咪鬼搵窮人嫁。
擺男家，母乳係最好的嬰兒食物⋯

結婚係承諾兩個人共同生活

我估佢地應該唔洗擺酒行禮，因為太世俗啦

呢啲人其實可以不理 晒氣的

如果件事係真，其實係好撚sad
一對夫婦連屋企都唔可以擁有
香港

呢對根本係自己問題半個月去一次旅行，有邊份工可以半個月行開幾日？

「樓價太唔合理，我哋唔想妥協，唔想同大部份香港人一樣供一世樓。」孤注一擲拿出首期，每月供萬多元；退一步租樓，同樣的萬多元，只是得益者由地產商變成業主。買樓就如花一生時間賺取數百萬，再用數百萬換四道牆包圍自己。「其實有樓係束縛，有好多嘢做唔到，做唔到何來穩定。談情說愛你都要有生活情趣，但有樓就係你死慳死抵嘅開始。」

難道無樓就無速縛

好撚夠文盲
明明係個半月去一次
屈9人一年去24次旅行

原來有樓唔係叫穩定 長知識了

我睇錯 自睇，個半月去一次一年都八次啵

一年八次睇下去邊姐
晚機去早機返五日工請一兩日都去到啦

台灣日本啦，係得呢啲地方就腳，
未計飛機洗費當一蚊機票，住兩晚酒店一千走唔甩仲計食同玩

都要洗錢架

短線旅行洗得幾多
反正洗唔洗都係供唔起香港樓
就算供到都係閪樓作賤自己
佢地有呢個選擇都情有可原

airbnb

感謝分享獨特見解

唔覺有咩問題
佢兩個覺得可以咪ok
與其供樓供三十年節衣縮食
點解唔親後生有氣有力周圍去玩？五千蚊都租唔到啲咩靚樓啦，每個月加埋有10晚係酒店慢慢享受生活扑下嘢有人服侍唔好咩

依家香港呢個樓價一定要強迫打工仔用盡畢生積蓄去供樓
老左你都唔會在乎住得有幾靚啦
到時玩到無曬錢咪攞公屋lol
講真政府嘅責任就係要提供足夠居所俾人民
既然政府係有充足盈餘之下都履行唔到呢個責任
咁用自己方式迫使政府做有咩問題？好過挨一世最後得層樓

有病

租樓要俾水電媒同自己伙食

條數始終差好多

一晚一千銀~ 一個月先八千

租樓閒閒地都萬幾蚊未計雜費

原來四海為家就係迫緊政府

如果要節衣宿食就唔好但佢地絕對唔係要死慳死抵去買，可以一年去八次旅行同租酒店

佢地覺得咁無問題就得

但最好真係唔好生

但個個都咁諗既時候，政府既開支就好大，人口老化既時間更加榨光下一代

佢哋就係唔買樓先可以唔洗過死慳死抵既生活

有張圖 「自從學習瑜珈後，她愛把他的高達擺成不同的瑜珈動作」

條仔無撚用嫁 咁樣比人搞D高達都忍到

咁你酒店都係搵大西北，點解租樓唔租番大西北平d

依家咪姐係得益者變左酒店
除開咪仲貴

加油，希你目標達成

大西北8000蚊都係租間閪劏房

好難得兩個弱智一齊做呢啲野

同意唔應該生

調轉頭諗，佢哋一係同大多數人一樣節衣縮食儲錢買樓
一係就玩盡佢用呢種生活態度最後老左輪公屋
香港咁嘅環境好難兩樣都兼顧到

旺角油麻地大角咀仲有7000蚊左右劏房

點解啲人覺得買樓一定要死慳死抵，
我19歲做野，26歲買樓，咪一樣一邊供一面食野唔洗睇價錢
可以玩單車拍拖仲儲到錢

我都係公屋出身姐

新加坡政府都做到 我地過千億盈餘會做唔到？
當政府發現呢種態度成為趨勢嘅時候就要反思自己嘅房屋政策係咪有好大問題 而唔係好似而家小修小補
情況同日本嘅低慾望社會有啲相似

兩個人點都得啦
其實唔生仔乜都得

個個似你咁疊水？

巴打分享下點儲到，供幾耐，等我地學下嘢

唔生，你就輸了

劏房同酒店比 成個環境都唔同啦

依家有優質劏房㗎

點解
輪公屋慢啲？

月入8千買林寶

咁叫疊水，我大學都無讀，考完al就做野 唔好扼殺人付出好嗎

做唔做到，同會唔會做係兩回事喎

過期鮮奶咁概念？

絕後唔係輸一世，係滅種

話你疊水都叫扼殺你付出，你痴撚線架？

迫政府

唉 我地小市民要出聲出左 抗爭都抗爭完
政府唔係選出黎嘅 敷衍下我地就當無事
咁唯有用自己嘅方法享受生活啦

不過都好睇自己點定義美好生活，如果覺得一定要有一個自己嘅歸宿，要有一層樓先得嘅咪供lol

我只係話比大家知，你計好數有計劃咩都好易姐，點解我無讀大學都得，你地都一樣得

敢問巴打你幾大

召喚奶波清

點解你發唔到達？人地李+x 都得，你都一樣得

唔妥協 佢呢種行為已經係對樓價最大嘅妥協

如果佢2012左右買,其實係得,依家就應該唔得
高成咁,埋價一餐飯都50以上

痴撚線
咁結婚做乜鳩 樓價係傻，但呢兩條友直頭係白痴

合併報税

人地開心就得，又無傷天害理

28 16年買既

太多字。。。你宜家

我16買既，又用晒極端例子，我只係想講，有能力之後計劃先好做好多野都好易

點解你得人地就一樣得

人地有老豆老母付出俾首期我有無？

每次睇哩類post就會有人走入嚟話我xx年前就買咗樓啦，點解我得佢地唔得？
要打飛機請移玉步去「低調」業主區

兩口子把暫借的「家」打點出家的感覺。

噏乜春呀

巴打,我勸你都唔好咁講野啦,2016樓價平均9千幾,到2年後已經萬3,近萬4啦
貴過你50%,當你買4百呎樓,你果陣都係3百幾萬,到依家已經係5百幾萬啦
相差接近2百萬,你當年仲可以借9成,依家,最多7成,買毛咩
樓價參考

咁你地話死慳死抵先買到，點解要營到死飯都無得食去買樓

咁就真係唔好買

佢地咁樣洗費完全唔似要死慳

繁榮鬧市 人近個心不接近
人常在笑 誰又笑得真
人又似天天去等 夢想總不會近
人漸老 那希望變造遺憾

繁榮暫借 難望遠景只看近
浮華暫借 難望會生根
誰願意想得太深 但這心早烙下印
毋問我每分力 是為誰贈

這是片暫借的快樂 遮不了恨
這是片暫借的土地 生不了根
繁榮現象又似路人
在你身邊不顧地過
誰為你誰為我 我不禁問

一定講到自己出身幾寒微學歷唔高一手打拼上去

我唔知你做邊行搵幾多
但唔係個個都適合做你果行行你條路
唔好以為條路你行到人地都一定行到

我宜家全家移埋民去美國，以前收入都夠供樓有餘，只係我唔撚會徙四五百萬買層垃圾樓先唔供
我都唔會講到香港樓好易買，因為事實擺在眼前月入中位數只係得果皮幾野，以宜家樓價plan得幾好係果個收入下都係俾層樓cool死，唔係個個都有咁既際遇同機會可以搵咁多架

其實好簡單,你拎你6年間儲舊錢既總金額,再睇下依家買到咩樓

去成人台都得

[日本妹世界第一!!] 有冇巴打去過飛田新地 (15)

每個月儲5k，假期有時間就做多兩份part time
娛樂唔係叫你完全唔做，但最多都係睇下戲，旅行咪去d短途，台灣日本之類，都係有限錢
其實諗返都真要係多謝我女朋友一直唔嫌棄我同埋多謝爸爸幫我俾首期

住番大西北，西鐵10分鐘，5000有得租300呎喇

唔錯喎, 介唔介意講多少少details?

千祈唔好咁諗, 租酒店係消費嚟, 可以促進經濟發展架 如果酒店太多空房姐係生意唔好經濟差, 而家益人又益己, 經濟好先有人工加呀

買樓係回報，消費係回憶

...

我真係唔敢講之後廿年樓價仲會唔會好似今日咁gogogo

我買萬四蚊尺果陣

個個weekend都搬屋, 諗起都覺得好麻煩

真係白撚痴，雖然佢有佢自由

我諗最主要係搬高達姐, 其他野唔帶都得, 但一定要拎埋D 高達

痴線， 佢地都識講可以搬去泰國，點解唔搬？ 有個泰籍老婆起碼多條路行

屌咪又係俾錢誠哥賺

老左先搬

你以為八千蚊租到酒店質素?

唔好講笑啦

佐敦文英樓高層全新街窗套房$7600現況實拍 實用約120”標準四尺×6尺雙人床有洗衣機位文英樓11樓，有電梯包wifi獨立水電錶計費 2按1上24小時大廈管理步行3分鐘到柯士甸站步行8分鐘到佐敦或九龍站轉彎馬路有過海巴士，有往大角咀或旺角尖沙咀小巴。附近食肆林立 交通方便請Whatsapp #999#dog Fb inbox 太多，未必回覆。

到佢地老時先儲多少, 返去泰國生活應該好輕鬆

agger 除非係今年上車+沒父幹+公屋仔, 你好難講贏
快走我掩護你

去租兩晚酒店又專登整到屋企咁帶自己啲野過去
好有呃自己等良心好過啲嘅感覺

誰願意講出一些自欺的說話

呢啲真係咪撚生仔

講真佢地開心咪得，其實都幾sweet! 不過千其唔好生仔，生仔就去泰國生啦！

凝住了 繽紛深淺記憶
濃淡看過 最美麗有過
懷住了 快意再起程
沒有昨天的各樣心魔

忘掉了 得失邊一個多
無謂計較 你對或我錯
抬望眼 遠看滿天晚霞
又見千千億世上風波
匆匆又過

對別人 對世界 對敵人
輕鬆些 爽快些
笑嘅嗰個係我
大時代過客 作訪客
你自由 我自由
各有各 借路經過

已認同 冥冥裡 有天數
漫步在 漫長路
笑嘅嗰個係我
大時代過客 作訪客
你自由 我自由
各有各 唱自己歌
各找自我

個佬36
女26

不過泰藉，有哂後路
所以篇野睇下就算

on79

睇文筆都估到係01
大陸味好重

其實佢地已經注定贏，只係大家仲用緊普遍人眼光望佢

篇野寫到呢種生活雖然辛苦，但係係呢個扭曲市場下都係一種出路
可以好浪漫都可以好開心

係呀，佢地有後路嘛，咪浪漫開心囉
無後路果d跟佢地咁玩會點?

連自己既人生都跟人行就仆街啦
自己行自己條路把啦

戇鳩

最根本問題係人太多

清
你知唔知120尺即係幾大

白鳩痴

慘得黎好撚on9
千令兩千蚊一星期一日
唔明點解唔租屋

自己拎黎賤, 36歲人.

7,8年前個樓價咁低個陣唔買, 家陣係到怨?

明明你就比家陣D 90後,00後 佔盡天時地利.

有機會比你, 你自己唔珍惜, 家陣係到怨

泰藉都叫注定贏？
送都唔要啦

好慘好唏噓

廢青好鐘意話洗唔洗都供唔起
你廢又貪玩姐

人地等緊自己屋企人頂唔順，到時幫佢地比首期咋

你咁挨得咪挨囉 人地唔挨又叫廢？

大灣區

淋病誠意推介

聽到有人話四海為家笑左

雙方四老兩腳一伸時
就坐擁2個單位啦
到時一間用黎收租又得 當渡假又得
不知幾爽

不過連登仔叫人玩盡 老左最多拎公屋
但又成日講2047
咁過左2047仲有冇公屋提供架？
到時中共唔比樓我住點算

香港生活

爆房要去到天水圍咁遠

36歲...兩個人打工又冇仔女 就算錯過2014年前既樓市 而家儲埋都應該買到下話

500一晚，一個月大概2000

ON9,自己呃自己

巴打
我同我老婆都係計好晒數上車
而家既生活都冇咩變 唔洗用捱黎講
我同我老婆搵錢都唔多 扣埋供樓雜費 玩自己興趣
每個月都重有錢儲下 買下月供股票

我都唔知點解覺得買左樓就要捱

買樓係要有能力先買，唔係搵一萬買八百萬既樓

你搵三四萬咪買番三四百萬既樓囉，連登有樓就係原罪，
我當初都係想比愛既人一頭家先買

反正都係租，自己供仲化算

兩公婆就更加輕鬆

依家平均入門四百萬

即係要入息3萬幾先買到
供就大幾萬三至萬五左右

仲有萬五蚊每個月用

萬五蚊過到人既生活掛

定係大家要覺得要個個星期去旅行，食自助餐先叫生活

當然首期係最大問題，因為你要租樓頂住先

個新聞入面兩公婆都住係屋企

我同老婆都係之前痴屋企住儲錢
最緊要肯儲 唔儲既樓市升跌都唔關你事
搵得唔多既咪好似巴打咁講睇餸食飯

巴打

根本大把人連基本儲錢既習慣都無，唔好講買樓，連應付突發開支都無

有朋友老豆買左層樓比佢，自己搵六七萬
月月清，係好開心，交稅係度左問右問人借，幾肉酸

儲左，樓市升跌先關你先，因為唔買你都仲可以投資財富增值，
唔儲，升又話貴，跌又話未跌夠

咁樣個個星期同老婆爆房，我自己會覺得對老婆唔住
唔住都叫老婆黎自己度一齊住啦

個案入面咁既洗貴係絕對有能力住得更好，只不能佢地唔做姐

人地都話夾到假先咁玩
點會個個禮拜 一個月八日咁計呀
On9 chill 登仔

咁撚樣洗錢法 樓價跌一半你條撚樣都買唔起架喇
根本好多人都係用樓價高做籍口去玩